騰訊：新零售有利支付、雲計算及廣告收入

香港電台-財經

騰訊主席馬化騰表示，全球十大市值企業已逐漸由能源及營運商企業，變成7-8家都是科技企業，很多傳統企業亦運用科技實現轉型升級，又指新經濟與傳統行業互補。
馬化騰在深圳出席IT領袖峰會時提到，很多人不懂騰訊的新零售佈局，集團並非做新零售，而是希望微信用戶與線下實體商舖連接，當中有很多利益商機。

他說，新零售為支付、雲計算及廣告帶來好處，雲計算發展需要大數據支持，連接得好，會帶來廣告收入。
另外，他指，目前大灣區內港澳居民憑港澳身份證無法享受很多內地金融、醫療及民生服務，建議推出粵港澳「一證通」，進一步簡化出入境流程，包括推出電子通行證等，並讓大灣區在未來10年達到真正融合。

目前大灣區內港澳居民憑港澳身份證無法享受很多內地金融、醫療及民生服務

人唔笑狗都吠

大陸醫療福利 yeah